 \section{Spezifikation}
 	\subsection{Einleitung}
  		\subsubsection{Zweck}
  			Zweck dieses Dokuments ist es, die Anforderungen an die Bachelorarbeit \emph{\gls{tbs}} festzulegen.
  			Die Anforderungen werden darin priorisiert und somit der Grundstein für das Projekt gelegt. 
  	
  		\subsubsection{Umfang}
  			Das Produkt beinhaltet ein komplexes System aus zusammenwirkenden Komponenten. 
  			Der Umfang des Projektes wird in mehrere Versionen aufgeteilt, da es vor allem in der Softwareentwicklung schwierig ist, 
  			präzise Voraussagen zur Entwicklungsdauer zu tätigen. Die Zusammensetzung dem Umfang der einzelnen Versionen ist im Absatz \ref{sec:spec:aufteilung} genauer festgelegt. 
  		\subsubsection{Erläuterungen zu den Begriffen}
	  	Technische oder Taekwondo-spezifische Begriffe sind unter Akronyme erläutert.
	  	
  		\subsubsection{Zeitplan}
  		Der Ausführliche Zeitplan befindet sich im Anhang, siehe Abbildung \ref{fig:zeitplan}.
  		Um einen besseren Überblick zu bieten sind die Meilensteine in der Tabelle \ref{table:meilensteine} aufgelistet. 
  	
  		 \begin{table}[H]
  			\centering
  			\begin{tabular}{ c|c }   
  				Beschreibung Meilenstein & Datum \\ 
  				\hline \hline
  				Prototyp & 11.01.2021 \\  
  				Backend aufbauen & 21.02.2021\\
  				Datenbank anbinden & 21.02.2021 \\ 
  			 	Session Handling und Login & 07.03.2021 \\ 
  				Frontend aufbauen & 15.05.2021 \\ 
  				Daten exportieren &  30.05.2021 \\ 
  				Deployment & 20.06.2021 \\ 
  				Video Management & 18.07.2021 \\ 
  				Dokumentation & 08.08.2021 \\ 
  				Abgabe Bachelorarbeit& 13.08.2021 \\ 
  				Präsentation & 16.08 bis 03.09.2021\\ 
  				\hline
  			\end{tabular}
  			\caption{Meilensteine}
  			\label{table:meilensteine}  
  		\end{table}
  			
  			
  	\subsection{Allgemeine Beschreibung}
  		%\todo[inline]{Hier ganz kurze Beschreibung a la \emph{Die Applikation dient dazu, den Bewertungsprozess bei Wettbewerben im Taekwondo zu digitalisieren etc.pp. blabla}}
  		\subsubsection{Produktperspektive}
  			Die Vision dieses Produktes ist es, eine leistungsfähige und stabile Alternative zu den wenigen vorhandenen Konkurrenzprodukten zu schaffen.
  			Das Produkt wird sich vor allem durch seine Flexibilität von dem Markt abheben, da es sowohl eine Online- als auch eine Offline-Version geben wird. Ebenso die Skalierbarkeit ist maßgeblich entscheidend für den Erfolg des Produkts.
  			Durch die standardisierten Regeln der \emph{\gls{wt}} ist das System in ganze Europa einsetzbar. 
  			
  		\subsubsection{Produktfunktionen}
  			Die eigentliche Produktfunktion stellt die App für die \emph{\gls{referee}} zur Bewertung der Sportler dar. 
  			Im konkreten Zusammenhang dazu steht die Visualisierung der vergebenen Punkte. 
  			Auch im Vorfeld sollte es eine Webseite zur Anmeldung für das Turnier geben.
  			Darüber hinaus ist eine Management-Funktion für die Erstellung eines Zeitplanes, Verwaltung der Referees und der Visualisierung unumgänglich.
  			 
  		\subsubsection{Einschränkungen}
  			%\todo[inline]{Die Erfahrung zeigt, dass es eigentlich nur zwei Klassen gibt, Muss- und Kann-Anforderungen, also verpflichtend, um das Produkt überhaupt sinnvoll betreiben zu können und optional, um mehr Funktionalität oder komfort zu erreichen.}
  			Die in diesem Bericht festgelegten Anforderungen müssen in verschiedene Kategorien priorisiert werden: die Muss-Anforderungen (Basissystem) und optionale Anforderungen. Da es durch ändernde Richtlinien seitens der WT Verordnungen oder durch zusätzliche Anforderungen des Industriepartners zu Änderungen kommen kann ist ein inkrementelle Vorgehensmodell unumgänglich. Jedoch müssen auch Änderungen sowie neue Anforderungen in Zusammenarbeit zwischen Industriepartner und Studentin priorisiert werden.  
 
  		\subsubsection{Annahmen und Abhängigkeiten}
  			Die App muss plattformunabhängig funktionieren und wird daher als Web-App implementiert. 
  			Das Frontend soll mit React entwickelt werden, die Backend API wird mit Express.js, einem Node.js-Framework realisiert. 
  			Die Web-App und die Datenbank müssen auf einem Linux-System deployed (veröffentlicht) werden können. 
  			Als Datenbank bietet sich da beispielsweise eine \emph{\gls{mongodb}} an. 
  				
  		\subsubsection{Aufteilung der Anforderungen}
  			\label{sec:spec:aufteilung}
  			Die grobe Aufteilung der Anforderungen kann in 3 Versionen gegliedert werden:
  			%\todo[inline]{Vielleicht noch ganz knapp die Aufgaben der Versionen aufzeigen, aber wirklich knapp}
  			\begin{description}
				\item[Version 1:] Basissysstem: Web-App 
				\begin{itemize}
					\item  Basissystem, das zur Ausrichtung eines Poomsae-Turniers benötigt wird. Die Prozesse dazu sind in der Abbildung \ref{fig:overview} dargestellt.
				\end{itemize}
				\item[Version 2:] Online System
				\begin{itemize}
					\item  Erweiterung um Poomsae-Turniere online abhalten zu können. Dazu gehört das Management mit den Videos und die Veröffentlichung der Bewertungsapp.
				\end{itemize}
				\item[Version 3:] Online-Anmeldung
				\begin{itemize}
					\item  Anmeldeportal für die Sportler und Coaches. 
				\end{itemize}
  			\end{description}
  	
  	\subsection{Spezifische Anforderungen}
  	Da die notwendigen Anforderungen und Zusammenhänge komplexer sind wurden sie mithilfe einiger Diagramme dargestellt. 
  	Zuerst handelt es sich um eine kurze Übersicht (siehe Abbildung \ref{fig:overview}), wie die Einzelnen Prozesse und Akteure zusammenhängen. In den folgenden zwei Seiten sind die Flussdiagramme der einzelnen Prozesse aufgeführt (siehe Abbildung \ref{fig:einzel1} und Abbildung \ref{fig:einzel2}). 
 
  		\subsubsection{Funktionale Anforderungen}
  		Um die wichtigsten funktionalen Anforderungen noch etwas aus zu formulieren wurden sie mit den folgenden Punkten aufgelistet: 	Id, Beschreibung, Kriterium für Erfülltheit, Testen, Priorität (Releaseversion) und der Prozess, indem die Anforderung verwendet wird
  		Das Testing wird manuell mit \emph{\gls{postman}} gemacht, falls der Testaufwand zu gross werden sollte könnten 
  		auf Unit-Tests umgestiegen werden. 
  		
  		\begin{enumerate}
  			\item Bewertung der Sportler durch die Schiedsrichter
  			%\todo[inline]{Mir fehlt bei den Anforderungen noch, wie getestet wird}
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 1
  				\item Kriterium erfüllt, wenn für Poomsae und Freestyle Bewerbe Technik- und Präsentationspunkte über die App vergeben werden können 
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Sportler bewerten
  			\end{enumerate}
  			\item Anzeigen der vergebenen Punkte 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 2
  				\item Kriterium erfüllt, wenn alle vergebenen Punkte auf Bedarf in einer Tabelle dargestellt werden können.
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Sportler bewerten, Anzeige erstellen, Ergebnisse exportieren 
  			\end{enumerate}
  			\item Gesamtpunkte berechnen laut \emph{\gls{regelwerk}}
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 3
  				\item Kriterium erfüllt, wenn die Punkte eines Sportlers abgerufen und dargestellt werden können
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Sportler bewerten, , Anzeige erstellen
  			\end{enumerate}
  			\item Ranking der einzelnen Gruppen abrufen 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 4
  				\item Kriterium erfüllt, wenn die Gesamtergebnisse der einzelnen Sportler pro Gruppe abgerufen werden können
  				\item Verwendung: Veranschaulichung der einzelnen Punkte für Schiedsrichter,Sportler und Coaches
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Anzeige erstellen, Ergebnisse exportieren
  			\end{enumerate}
  			\item Ranking mit Barcode abrufen 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 5
  				\item Kriterium erfüllt, wenn das Ranking pro Gruppe mit einem Barcode abgerufen werden kann
  				\item Verwendung: Sportler können selbst Punkte und Gesamtpunkte abrufen 
  				\item Priorität: Nice to have 
  				\item Prozess: \
  			\end{enumerate}
  			\item Anzahl Kampfflächen einstellbar 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 6
  				\item Kriterium erfüllt, wenn die Anwendung mehrere Kampfflächen gleichzeitige verwenden kann. 
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Zeitplan erstellen
  			\end{enumerate}
  			\item Zeitplan erstellen
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 7
  				\item Kriterium erfüllt, wenn für die Gruppen ein Zeitplan erstellt werden kann. Dieser soll auch anwendbar sein. 
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Zeitplan erstellen 
  			\end{enumerate}
  			\item Auswertung / Statistik der Vergebenen Punkte
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 8
  				\item Kriterium erfüllt, wenn alle vergebenen Punkte bei Bedarf in einer Tabelle dargestellt werden können
  				\item Verwendung: Statistik zur Nachbesprechnung zwischen Chief-Referee
  				\item Priorität: Good to have (Basissystem)
  				\item Prozess: Ergebnisse exportieren
  			\end{enumerate} 
  			\item Anmeldedaten importieren 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 9
  				\item Kriterium erfüllt, wenn die Anmeldedaten von \emph{\gls{tkdonline}} in die Datenbank zugehörig zur App importiert werden können. 
  				\item Priorität: Basissystem
  				\item Prozess: Sportler, Vereine und Anmeldungen importieren
  			\end{enumerate}
  			\item Bewertungs-App Online zugänglich 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 10
  				\item Kriterium erfüllt, wenn die Web-App online (global) aufgerufen werden kann.
  				\item Priorität: Version 2
  			\end{enumerate}
  			\item Videos hochladen
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 11
  				\item Kriterium erfüllt, wenn einem Schiedsrichter mehrere Sportler zur Bewertung zugeteilt werden können 
  				\item Priorität: Version 2
  			\end{enumerate} 
  			\item Videos hochladen
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 12
  				\item Kriterium erfüllt, wenn die Sportler ihre Videos zur Online-Bewertung hochladen können 
  				\item Priorität: Version 2
  			\end{enumerate} 
  			\item Videos online bewerten 
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 13
  				\item Kriterium erfüllt, wenn ein Schiedsrichter die ihm zugeteilten Sportler bewerten kann
  				\item Priorität: Version 2
  			\end{enumerate}
	  		\item Trainer / Coach kann registrieren
	  		\begin{enumerate}
	  			\item ID: 14
	  			\item Kriterium erfüllt, wenn sich ein Coach auf der Anmeldeseite registrieren kann
	  			\item Priorität: Version 3
	  		\end{enumerate}
	  		\item Sportler anlegen
	  		\begin{enumerate}
	  			\item ID: 15
	  			\item Kriterium erfüllt, wenn der Coach Sportler anlegen kann 
	  			\item Priorität: Version 3
	  		\end{enumerate}
	  		\item Sportler verwalten
	  		\begin{enumerate}
	  			\item ID: 16
	  			\item Kriterium erfüllt, wenn der Coach die Informationen seiner Sportler ändern / updaten kann
	  			\item Priorität: Version 3
	  		\end{enumerate}
  			\item Sportler zu Turnier anmelden
  			\begin{enumerate}
  				\item ID: 17
  				\item Kriterium erfüllt, wenn der Coach Sportler zu Turnieren anmelden kann 
  				\item Priorität: Version 3
  			\end{enumerate}
  		\end{enumerate}
  	
  		\subsubsection{Nicht-Funktionale Anforderungen}
  		Das System, hauptsächlich jedoch die Web-App  muss intuitiv bedienbar sein. Der Schiedsrichter muss in der Lage sein während der Präsentation den Sportler zu bewerten, weitgehend ohne dabei auf den Display schauen zu müssen. 
  		Bezüglich der Usability muss ebenfalls die Funktion des Administrators für Personen einfach erlernbar sein.
  		Weitere Anforderungen befinden sich im Abschnitt \ref{Performance}.
  		Zudem muss das System zuverlässig funktionieren, und die Korrektheit des Ergebnisses nach den Regeln der WT ist einzuhalten.  
  		
  		\subsubsection{Datenbankarchitektur}
  		Damit die Anforderungen der Flussdiagramme wie gefordert umgesetzt werden können wurde das folgende Datenbankschema erstellt. Zwischen den Sportlern und den Anmeldungen befinde sich eine Mapping-Tabelle, da die Anzahl an Sportlern je nach Klasse variiert. Um die Version 2 zu realisieren zu können wird es noch eine weitere Mapping-Tabelle zwischen Anmeldungen und Schiedsrichtern geben müssen. So können dann auch Sportler den Schiedsrichtern zugewiesen werden.\\
  		Die Daten für die Sportler, Vereine und Anmeldungen werden von der Anmeldeplattform \gls{tkdonline} übernommen. Daher werden in der Sportler-Tabelle keine Login-Daten o.Ä. benötigt.\\
  		Bereits an der Struktur ist zu erkennen, dass die Unterteilung in die verschiedenen Klassen deutlich komplizierter ist als man annehmen würde. Unterschieden wird hier nach Art des Bewerbs (Einzellauf, Paarlauf, Teamlauf) jeweils in der herkömmlichen Poomsae als auch in den Freestyle-Poomsae. Weiters werden noch die verschiedenen Altersklassen und Gürtel-Gradierungen unterschieden.\\\\
  		Das Status-Attribut in der Anmeldungs-Tabelle ist vom Typ ein Integer der Werte zwischen 0 und 3 annehmen kann, wobei 0 für noch nicht an der Reihe gewesen, 1 für aktuelle im Durchgang 1, 2 für Durchgang 2 und 3 für Performance beendet steht. Es ist vorgesehen, dass dieses Attribut vom Administrator gesetzt wird, um die aktuellen Sportler identifizieren zu können. 
  		Der Zeitplan, der mithilfe der gleichnamigen Tabelle erstellt werden kann ermöglicht ein paralleles Bewerten auf mehreren Kampfflächen.\\
  		Die Punkte speichert die Punkte, die ein Sportler erreicht hat. Daraus können dann dynamisch die Gesamtpunkte laut Regelwerk der \gls{wt} abgerufen und berechnet werden.\\
  		Um ein Turnier sicher ausrichten zu können dürfen alle Abfragen an die Datenbank speziell aber auch die Punkte nur mit einer gesicherten Authentifizierung gespeichert und geändert werden können. Aus diesem Grund wird für die Schiedsrichter ein Passwort und eine Rollenzuweisung benötigt.
  		
  		\begin{figure}[H]
  			\begin{center}
  				\includegraphics[page=1,scale=0.32]{DB.pdf}
  				\label{fig:db}
  			\end{center}
  		\end{figure}
  		\begin{figure}[H]
  			\begin{center}
  				\includegraphics[page=2,scale=0.32]{DB.pdf}
  				\caption{Datenbankarchitektur}
  				\label{fig:db2}
  			\end{center}
  		\end{figure} 
  		
  		\subsubsection{Anforderungen an Performance}\label{Performance}
  		Eine gute Performance des ganzen Systems ist enorm wichtig, da es bei den minutiös geplanten Turnieren auch bei kleinen Ausfallzeiten zu enormen Verzögerungen kommen kann. Es ist wichtig, dass das Backend und die Datenbank die benötigte Anzahl an Abfragen innerhalb kürzester Zeit liefern kann. Das ist ein bedeutender Punkt für die Skalierbarkeit des Systems. Bei einem mittelgrossen Turnier (ab drei Kampfflächen) muss die Datenbank in der Lage sein Anfragen innerhalb von 10s zu beantworten. 
 		
 	
  	
  